---
title: Speaker and Talk

---
Qui raccolgo quelli che spero siano i miei interessanti e numerosi interventi a convegni e talk.
Per ogni volta che  possibile, oltre che le slide metterò a disposizione anche il sorgente della presentazione stessa.
